# Daftar Perintah Git #

1. Membuat repository baru

    	git init nama-folder

2. Melihat status working folder

    	git status

3. Menambahkan perubahan ke staging area

    	git add .

4. Menyimpan perubahan ke repository

    	git commit -m "pesan / keterangan commit"

	![Gambar konsep staging area](img/konsep-staging-area.jpg)

5. Melihat history perubahan

		git log
		git log --oneline

6. Melihat perbedaan (difference) antar versi

		git diff commitId1..commitId2

7. Menghapus perubahan di staging

		git reset

8. Menghapus perubahan di working dan staging (!!bahaya!!)

		git reset --hard

9. Mendaftarkan remote repository

		git remote add namaremote urlremote

		git remote add gitlab git@gitlab.com:endymuhardin/training-git-2017-01.git

10. Mengambil repo dari remote

		git clone git@gitlab.com:endymuhardin/training-git-2017-01.git

11. Mengupload repo lokal ke remote

		git push -u namaremote namabranch
		git push -u gitlab master

	![Remote Repository](img/remote-repository.jpg)

12. Melihat daftar branch

		git branch --all

13. Membuat branch baru

		git branch namabranch

14. Pindah ke branch `xx`

		git checkout xx

15. Melihat visualisasi semua branch

		git log --oneline --all --graph --decorate

16. Merge branch `xx` ke master

		git checkout master
		git merge xx

17. Menghapus branch `xx` di local

		git branch -d xx

18. Menghapus branch `xx` di remote `gitlab`

		git push gitlab :xx
